HDD 轉速問題

最後部文書機個hdd 死左
想換隻wd blue 3.5"
但見到2TB 只有5400rpm

要1TB 先有7200rpm

請問如果一般文書機，5400影響大嗎？

買ssd 咪得

Blue 5400轉 = 以前Green，伏到喊

而家仲有撚人用5400rpm咩

即係個個都用緊email, 唔通你仲飛鴿

放心
冇咩特別大嘅影響

如果淨係擺文件嘅話影響唔大，
不過而家呢個年代，加隻SSD啲就最好

Btw
係慢少少咁姐

我都有諗過，但因為我部機係十年前dell 既普通文書機，驚support 唔到ssd

十年前
不如換左佢

你叫amazon 買12TB 以上既人情何以堪

換撚左佢啦，依家啲電腦好平

好少開電腦，依家只係開黎同fd 打信長，所以又無乜衝動換過部

打機仲要朋友等
你良心過意得去嗎?

大家部機都廢廢地，只係回憶下以前中學打機

btw 如果2tb 係唔係多數都係5400rpm,我見seagate 都係，但我正正就係死左seagate

5400 rpm 應該係smr hdd 黎

用黎nas raid 1，backup影片 相 夠用又夠平

求其買隻穩陣少少嘅2.5" ssd 啪入去原來HDD 個位

打開個機箱用手轉都快過5400

toshiba 3TB都係7200rpm

我有隻WD GREEN 2TB 慢到痴線，遲下真係要換左佢，抄返D野出黎都要預一日時間。

nas....

green 係 以前預你用做資料儲，唔係頻密存取，主打平。

blue 7200RMP 係以前預你做系統碟，快啲咁解。

而家當然系統碟用SSD， 放資料 5400 / 7200 無咩分別。打機隻game 唔想放SSD 可以放7200 ，當然放埋SSD 最好。

大量資料儲存放HDD 最好， 唔使阻住SSD 平均NAND嘅 壽命

我用緊呢款3TB版 一樣轉速
用黎storage 資料
當然 我c drive 同打機都係用係1tb ssd